---
title: Tutoriels pour le Professeur
tags: [Professeurs,]
---
<div id="Tutos">

<details>
<summary>
### Accéder et se connecter aux plateformes
</summary>
[Se connecter à éléa et identifier la plateforme utilisée](docs/Professeurs/Acceder%20aux%20plateformes%20et%20aux%20parcours/Se_connecter_et_identifier_plateforme/)<br/>
[Se connecter à ELEA en cas de fermeture de l'ENT](docs/Professeurs/Acceder%20aux%20plateformes%20et%20aux%20parcours/Se_connecter_a_Elea_en_cas_de_fermeture_ENT/)<br/>
</details>

<details>
<summary>
### Gérer les parcours
</summary>
[Dupliquer un parcours sur la même plateforme](docs/Professeurs/Acceder%20aux%20plateformes%20et%20aux%20parcours/Dupliquer_un_parcours/)<br/>
[Faire migrer un parcours sur une autre plateforme](docs/Professeurs/Acceder%20aux%20plateformes%20et%20aux%20parcours/Faire_migrer_un_parcours/)<br/>
[Découvrir et récupérer des parcours de la Éléathèque](docs/Professeurs/Acceder%20aux%20plateformes%20et%20aux%20parcours/Decouvrir_recuperer_parcours/)<br/>
</details>

<details>
<summary>
### Concevoir des parcours
</summary>
[Découvrir les éléments qui composent un parcours](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Decouvrir_les_elements_qui_composent_un_parcours/)<br/>
[Découvrir les gabarits](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Decouvrir_les_gabarits/)<br/>
[Commencer à scénariser avec un parcours express](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Commencer_a_scenariser_avec_un_Parcours_Express/) <br/>
[Mobiliser les différentes modalités d'apprentissage dans un parcours](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Mobiliser_differentes_modalites_d_apprentissage_dans_un_parcours/)<br/>
[Créer un bouton de lancement dans l'étiquette d'accueil](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Creer_un_bouton_de_lancement_etiquette_accueil/)<br/>
[Découvrir la barre d'édition d'un parcours](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Decouvrir_Barre_Edition_Parcours/)<br/>
[Personnaliser les sections](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Personnaliser_les_sections/)<br/>
[Cacher les sections sur la page d'accueil](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Cacher_les_sections_sur_la_page_d_accueil/)<br/>
[Paramétrer des activités : suivi d'achèvement et restrictions d'accès](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Parametrages_Activites_Achevement_Restrictions_Acces/)<br/>
[Intégrer des descriptions pour les images d'un parcours](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Integrer_des_descriptions_pour_les_images_d_un_parcours/)<br/>
[Déplacer une activité](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Deplacer_une_activite/)<br/>
[Accompagner et guider les élèves dans un parcours](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Accompagner_et_guider_les_eleves_dans_un_parcours/)<br/>
[Intégrer rapidement des consignes audio ou vidéo](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Integrer_rapidement_des_consignes_audio_ou_video/)<br/>
[Ajouter un badge](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Ajouter_un_badge/)<br/>
[Afficher un parcours en mode élèves/étudiant](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Afficher_un_parcours_en_mode_eleve_etudiant/)<br/>

</details>

<details>
<summary>
### Gérer les utilisateurs
</summary>
[Inscrire une classe ou un groupe](docs/Professeurs/Gerer%20les%20utilisateurs/Inscrire%20une%20classe/)<br/>
[Gérer les droits des utilisateurs](docs/Professeurs/Gerer%20les%20utilisateurs/Gerer_les_utilisateurs/)<br/>
[Gérer les groupes dans un parcours](docs/Professeurs/Gerer%20les%20utilisateurs/Creer_et_gerer_des_groupes/)<br/>
[Inscrire à un parcours Éléa un groupe d'élèves issus de classes différentes](docs/Professeurs/Gerer%20les%20utilisateurs/Tutoriel_Groupes_Classes_Différentes/)<br/>
[Lier les utilisateurs d'un autre parcours](docs/Professeurs/Gerer%20les%20utilisateurs/Lier_les_utilisateurs_d_un_autre_parcours/)<br/>
[Inscrire des collègues](docs/Professeurs/Gerer%20les%20utilisateurs/Inscrire_des_collegues/)<br/>
[Créer une auto inscription pour les participants à un parcours Éléa](docs/Professeurs/Gerer%20les%20utilisateurs/Tutoriel_Creer_auto-inscription/)<br/>
[Désinscrire les élèves d'un parcours](docs/Professeurs/Gerer%20les%20utilisateurs/Desinscrire_des_utilisateurs/)<br/>
[Consulter et modifier son profil utilisateur](docs/Professeurs/Gerer%20les%20utilisateurs/Consulter_modifier_profil_utilisateur/)<br/>
</details>

<details>
<summary>
### Intégrer des ressources
</summary>
[Intégrer une ressource Page](docs/Professeurs/Integrer%20des%20ressources/Integrer_une_ressource_Page/)<br/>
[Intégrer une ressource Zone texte et média](docs/Professeurs/Integrer%20des%20ressources/Integrer_une_ressource_Zone_texte_et_media/)<br/>
[Intégrer une ressource Fichier](docs/Professeurs/Integrer%20des%20ressources/Integrer_une_ressource_Fichier/)<br/>
[Intégrer une ressource Dossier](docs/Professeurs/Integrer%20des%20ressources/Integrer_une_ressource_Dossier/)<br/>
[Intégrer une ressource URL](docs/Professeurs/Integrer%20des%20ressources/Integrer_une_ressource_URL/)<br/>
[Insertion d'une ressource H5P dans l'éditeur de texte](docs/Professeurs/Integrer%20des%20ressources/Insertion_h5p_atto/)<br/>
</details>

<details>
<summary>
### Intégrer des activités
</summary>
[Intégrer une activité QCM](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_une_activite_QCM/)<br/>
[Intégrer une activité Jeu d'appariement](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_Activite_Jeu_d_Appariement/)<br/>
[Intégrer une activité Jeu du Millionnaire](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_Jeu_Millionnaire/)<br/>
[Intégrer une activité Devoir](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_Activite_Devoir/)<br/>
[Intégrer une activité Carte de progression](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Tutoriel_Mapmodules/)<br/>
[Intégrer une activité Test](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_une_activite_Test/)<br/>
[Intégrer une activité Base de données](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_une_activite_Base_de_donnees/)<br/>
[Intégrer une activité géogébra](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_une_activite_geogebra/)<br/>
[Intégrer une activité Glossaire](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_une_activite_Glossaire/)<br/>
[Utiliser un glossaire pour insérer des mots clés cliquables ou des coups de pouce](docs/Professeurs/Concevoir%20des%20parcours/Utiliser_activite_Glossaire_pour_coups_de_pouce/)<br/>
[Intégrer une activité Leçon](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_une_activite_Lecon/)<br/>
[Intégrer une activité Sondage](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_Activite_Sondage/)<br/>
[Intégrer une activité Wiki](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Integrer_une_activite_wiki/)<br/>
[Convertir une activité QCM, Appariement, Millionnaire en Test](docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Convertir_activite_test/)<br/>
</details>

<details>
<summary>
### Intégrer des contenus interactifs
</summary>
[Créer un contenu interactif](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Creer_Contenus_Interactifs/)<br/>
[Gérer la banque de contenus H5P](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Banque_de_contenus_H5P/)<br/>
[Accordion (Menu déroulant)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Accordion_Menu_deroulant/)<br/>
[Course Presentation (Présentation interactive)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Course_Presentation_Presentation_interactive/)<br/>
[Dictation (Dictée autonome)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Dictation_Dictee_Autonome)<br/>
[Drag and drop (Glisser-Déposer)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Drag_and_Drop_Glisser_Deposer/)<br/>
[Essay (Rédaction guidée)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Essay_Redaction_guidee/)<br/>
[Fill in the Blanks (Texte à "trous")](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Fill_in_the_Blanks_Texte_a_Trous/)<br/>
[Find Multiple Hotspots (Image réactive à points multiples)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Find_Multiple_Hotspots_Image_reactive_a_points_multiples/)<br/>
[Find the Words (Mots Mêlés)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Find_the_Words_Mots_Meles/)<br/>
[Flashcards (Cartes de révision)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Flashcards_Cartes_de_revision/)<br/>
[Image Hotspots (Image réactive)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Image_Hotspots_Image_Reactive/)<br/>
[Image Pairing (Appariement d'images)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Images_Pairing_Appariement_Images/)<br/>
[Image Sequencing (Images par ordre logique)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Image_Sequencing_Images_par_ordre_logique/)<br/>
[Image Slider (Diaporama d'images)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Image_Slider_Diaporama_d_images/)<br/>
[Interactive Video (Vidéo interactive)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Interactive_Video_Video_interactive/)<br/>
[Mark the Words (Mots recherchés)](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Mark_the_Words_Mots_recherches/)<br/>
</details>

<details>
<summary>
### Suivre la progression des élèves
</summary>
[Suivre la progression des élèves depuis le tableau de suivi](docs/Professeurs/Suivre%20la%20progression%20des%20eleves/Suivre_la_progression_des_eleves_depuis_la_page_d_accueil/)<br/>
[Suivre la progression des élèves depuis le carnet de notes](docs/Professeurs/Suivre%20la%20progression%20des%20eleves/Suivre_la_progression_des_eleves_depuis_le_carnet_de_notes/)<br/>
[Suivre la progression des élèves depuis les activités](docs/Professeurs/Suivre%20la%20progression%20des%20eleves/Suivre_la_progression_des_eleves_depuis_les_activites/)<br/>
[Paramétrer le suivi d'activité des élèves](docs/Professeurs/Suivre%20la%20progression%20des%20eleves/Parametrer_le_suivi_d_activite_des_eleves/)<br/>
[Personnaliser le tableau de suivi d'un parcours](docs/Professeurs/Suivre%20la%20progression%20des%20eleves/Personnaliser_le_tableau_de_suivi_d_un_parcours/)<br/>
[Réinitialiser un parcours](docs/Professeurs/Suivre%20la%20progression%20des%20eleves/Reinitialiser_un_parcours/)<br/>
</details>

<details>
<summary>
### Intégrer des contenus extérieurs
</summary>
[Intégrer des exercices Maths Aléa](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20exterieurs/Integrer_des_ressources_MathAlea/)<br/>
[Intégrer une animation Sozi](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20exterieurs/Integrer_une_animation_Sozi/)<br/>
[Intégrer une image Xia](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20exterieurs/Integrer_une_image_Xia/)<br/>
[Intégrer une vidéo](docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20exterieurs/Integrer_une_video/)<br/>
</details>

<details>
<summary>
### Utiliser les fonctions avancées de l'activité Test
</summary>
[Utiliser une fonction LaTex](docs/Professeurs/Utiliser%20les%20fonctions%20avancees%20de%20activite%20Test/Utiliser_une_fonction_LaTeX/)<br/>
[Intégrer des questions aléatoires](docs/Professeurs/Utiliser%20les%20fonctions%20avancees%20de%20activite%20Test/Integrer_des_questions_aleatoires/)<br/>
[Intégrer des questions calculées](docs/Professeurs/Utiliser%20les%20fonctions%20avancees%20de%20activite%20Test/Integrer_des_questions_calculees/)<br/>

</details>

<details>
<summary>
### Tutoriels pour le référent
</summary>
Pour créer un connecteur dans votre ENT ou pour importer les comptes ENT dans Éléa, reportez aux tutoriels présents dans la partie "En Région"

[Oubli de Mot de passe référent](docs/Professeurs/Tutoriels%20Referents/Procedure_oubli_mdp)<br/>
[Créer un compte enseignant](docs/Professeurs/Tutoriels%20Referents/Creation_compte_enseignant)<br/>
[Importer les comptes Siècle](docs/Professeurs/Tutoriels%20Referents/Tutoriel_referent-Elea_import_SIECLE)<br/>
[Importer les comptes Onde](docs/Professeurs/Tutoriels%20Referents/Tutoriel_referent-Elea_import_ONDE)<br/>
Retirer des élèves des classes

</details>

</div>